حرس الحدود المصري يحبط محاولة تهريب 86 مهاجرا
 تمكنت قوات حرس الحدود المصرية من إحباط محاولة تهريب مهاجرا من سوريا وإثيوبيا عبر سواحل مدينة أبو قير قرب الإسكندرية شمالي مصر إلى السواحل الأوروبية وقال مدير مباحث الإسكندرية شريف عبد الحميد لوكالة الأناضول قوات حرس الحدود تمكنت من إحباط هجرة غير شرعية لـ شخصا من سوريا وإثيوبيا قبل تحركهم في مركب صيد عند سواحل مدينة أبو قير الواقعة شرق الإسكندرية على سواحل البحر المتوسط وأضاف عبد الحميد المجموعة سلمت إلى قسم شرطة المنتزه ثان في المحافظة ذاتها لبدء تحقيق معهم دون تحديد عدد مواطني كل جنسية من السوريين أو الإثيوبيين وهذه هي الواقعة السادسة من نوعها خلال شهر كان آخرها الخميس حين أعلن الجيش المصري ضبط شخصا من جنسيات مختلفة خلال محاولة هجرة غير شرعية شمالي البلاد بينهم مصريون  الأناضول